【灣區風情】孟晚舟其實贏了！﹙程凱﹚

【灣區風情】孟晚舟其實贏了！﹙程凱﹚

「孟晚舟其實贏了！」這是一篇內地支持華為太子女的文章標題，內文形容孟晚舟在溫哥華法庭上「不懼、不畏、不怒」「從容自若、淡定自如」，要知道中國人面對委屈，拍檯大吵大鬧唱國歌已是指定動作，可是孟晚舟沒有喊打喊殺，法庭上「挺直腰板」、「不時露出笑容」，更有「泰山崩於前而眼不瞬」的沉著，雖還未勝訴，但表現已戰勝了自己，沒有辜負「華為最厲害女人」的稱號，因此孟晚舟其實贏了！

中國的精神勝利法不用多介紹，自孟晚舟在加拿大被捕，內地由外交部以至媒體、網民全都槍口一致對外，更未審早認定孟晚舟是無辜的。有官方撐腰，愛國憤青便無懼炒車盲撐，就算孟晚舟擁有加拿大籍及香港身份證，根本不可能擁有中國護照，但外交部話孟晚舟是中國籍就是中國籍，立即速遞一本中國護照給她都無問題，總之孟晚舟是中國人，她無罪。

可是，加拿大掌握證據敢於告上法庭，至今不肯放人，中國能做的就只有鼓動國內民族情緒，聲稱被捕是外國勢力亡我之心不死，中國人被種族歧視，西方國怕強國掘起而插贓嫁禍的卑劣流氓手段。

孟晚舟現在已是國家對抗外敵的巾幗英雄，由於戰狼吳京傳逃稅被罵假愛國，孟晚舟正好取而代之團結國家，而華為更是代表中國科技站起來對抗美國的民族企業。有指習近平在G20上早知孟晚舟會被捕，他沒有阻止或者就是將計就計，在中美貿易戰節節敗退下，靠孟晚舟挽回一下聲望。

程凱

阿Q精神

慢慢周站在犯人欄不發一言

竟然咁都可以吹到幾百字

孔子再世都唔夠你玩啦

為左講個贏字可以去到幾盡

程凱有guts

贏了

贏國又贏

愛國愛到咁多加拿大物業

同日本皇軍打到1945年都仲覺得本土決戰係有機會贏美軍一樣戇鳩

含笑下地獄 的確贏了 哈哈真係

犯法咪俾人拉囉 做乜姐而家
條女到底有幾多老襟
個個爭住吠

同意，在加拿大坐監都算離開左中國
又贏

得啦得啦

贏飽佢